<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog on AİDİYET | Türkiye'nin Kalbindeki Meşaleler</title><link>https://aidiyet.org/blog/</link><description>Recent content in Blog on AİDİYET | Türkiye'nin Kalbindeki Meşaleler</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>tr-tr</language><lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2019 20:17:01 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://aidiyet.org/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>3 Meşalenin Gözünden TED’in Tam Eğitim Bursu</title><link>https://aidiyet.org/blog/3-mesalenin-gozunden-tedin-tam-egitim-bursu/</link><pubDate>Sat, 29 Jan 2022 16:45:06 +0600</pubDate><guid>https://aidiyet.org/blog/3-mesalenin-gozunden-tedin-tam-egitim-bursu/</guid><description>&amp;ldquo;Hayatta en hakiki mürşit ilimdir.&amp;quot;
Eğitim; bir ulusun geleceğini belirleyen en temel unsur, parlak yarınların ve ‘Atatürk Türkiye’sinin teminatıdır. 21. yüzyılda her geçen gün önemini daha derinden fark ettiğimiz, Türkiye’nin kaderinde belirleyici etken olan eğitimi çalışmalarının merkezine alan Türk Eğitim Derneği; Türkiye Cumhuriyeti kurucu kadrosu öncülüğünde 1928 yılından bu yana temel amacı eğitim ve öğretimde uluslararası rol oynayarak eşitliği ve çağdaş eğitimi etkin kılmak olan bir sivil toplum örgütüdür.</description></item><item><title>TEB Ankara’nın Demirbaşlarından, İbrahim Aslan</title><link>https://aidiyet.org/blog/teb-ankaranin-demirbaslarindan-ibrahim-aslan/</link><pubDate>Sat, 29 Jan 2022 15:45:06 +0600</pubDate><guid>https://aidiyet.org/blog/teb-ankaranin-demirbaslarindan-ibrahim-aslan/</guid><description>1) &amp;ldquo;Bize biraz kendinden bahset, kimdir İbrahim Aslan?&amp;quot;
Ben İbrahim Aslan, 27 Haziran 1999 Kırşehir doğumluyum. Eğitim hayatıma köy okulunda başladım. Ailem eğitimimiz için Mersin’e taşındı ve eğitimime orada devam ettim.</description></item><item><title>TEB Ailemizin Genç Meşalesi, Gülşah Dede</title><link>https://aidiyet.org/blog/teb-ailemizin-genc-mesalesi-gulsah-dede/</link><pubDate>Sat, 29 Jan 2022 14:45:06 +0600</pubDate><guid>https://aidiyet.org/blog/teb-ailemizin-genc-mesalesi-gulsah-dede/</guid><description>1) &amp;ldquo;Bize biraz kendinden bahseder misin, kimdir Gülşah?&amp;quot;
Öncelikle benimle röportaj yapmak istediğiniz ve bültende bana yer verdiğiniz için teşekkür ederim. Ben Gülşah, Ankara Şehit Oğuzhan Yaşar Anadolu Lisesi mezunuyum ve Ankara Hacı Bayram Veli Üniversitesi’nde Hukuk okuyorum, 1.</description></item><item><title>Milli İrade ve Ankara</title><link>https://aidiyet.org/blog/milli-irade-ve-ankara/</link><pubDate>Sat, 29 Jan 2022 13:45:06 +0600</pubDate><guid>https://aidiyet.org/blog/milli-irade-ve-ankara/</guid><description>Türkiye Büyük Millet Meclisi (TBMM), İstanbul’un İtilaf Devletleri tarafından işgal edilmesi karşısında Türk milletinin tepkisi olarak 23 Nisan 1920 tarihinde kurulan, &amp;ldquo;Egemenlik, kayıtsız şartsız milletindir&amp;rdquo; ilkesi ile yürütmeyi denetleyen ve yasama erki olarak çalışan kurumdur.</description></item><item><title>Bir Tarantino Eseri, Inglourious Basterds</title><link>https://aidiyet.org/blog/bir-tarantino-eseri-inglourious-basterds/</link><pubDate>Sat, 29 Jan 2022 12:45:06 +0600</pubDate><guid>https://aidiyet.org/blog/bir-tarantino-eseri-inglourious-basterds/</guid><description>“Cinema Paradiso” etkinliğinde TEB’li arkadaşlarımızla izlemiş olduğumuz Inglourious Basterds filmini kültür-sanat köşemizi süslemek için iki farklı bakış açısı ile değerlendirmek, film hakkında görüşlerimizi dile getirmek ve dergimizde sizlere sunmak istedik.</description></item><item><title>Biyolojik Saat</title><link>https://aidiyet.org/blog/biyolojik-saat/</link><pubDate>Fri, 28 Jan 2022 15:45:06 +0600</pubDate><guid>https://aidiyet.org/blog/biyolojik-saat/</guid><description>Sirkadiyen Ritim, vücudumuzda 24 saatlik zaman dilimi içerisinde ortaya çıkan aktiviteleri düzenleyen sistemdir, bir nevi vücudumuzda bulunan biyolojik bir saattir diyebiliriz. Sözcüğün kökeni Latince “circa diem”den gelir, yaklaşık olarak bir gün anlamına gelmektedir.</description></item><item><title>Nedir Bu Erasmus Dedikleri?</title><link>https://aidiyet.org/blog/nedir-bu-erasmus-dedikleri/</link><pubDate>Fri, 28 Jan 2022 14:45:06 +0600</pubDate><guid>https://aidiyet.org/blog/nedir-bu-erasmus-dedikleri/</guid><description>Nedir Bu Erasmus Dedikleri? Partiler, sonu gelmeyen geceler ve bitmek bilmeyen eğlence&amp;hellip; Erasmus&amp;rsquo;a gidenlerin paylaşımlarına baktığımız zaman aklımıza gelenler genellikle bunlar oluyor. Acaba düşüncelerimiz ne kadar doğru?</description></item><item><title>Tarihten Umut ve Motivasyon Örneği | Harold Hardrada</title><link>https://aidiyet.org/blog/tarihten-umut-ve-motivasyon-ornegi-harold-hardrada/</link><pubDate>Fri, 28 Jan 2022 13:45:06 +0600</pubDate><guid>https://aidiyet.org/blog/tarihten-umut-ve-motivasyon-ornegi-harold-hardrada/</guid><description>Bir amaç uğruna çabalamak, bir idealin peşinden koşmak veya en basit örneği ile sabah yataktan kalkmak; motivasyon kavramının temelini oluşturduğu eylemlerdir. Motivasyon eksikliği ise anlaşılabileceği üzere tüm yaşamın kalitesini büyük oranda düşürebilecek bir sorun.</description></item><item><title>No Country For Old Men | Kaosun Hükmü</title><link>https://aidiyet.org/blog/no-country-for-oldman/</link><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 13:45:06 +0600</pubDate><guid>https://aidiyet.org/blog/no-country-for-oldman/</guid><description>İyinin ve kötünün savaşının, haklı ve haksızın çatışmasının, güzel ve çirkinin kavgasının bir anlamı kalmadı evlat. İnsanlık televizyonla yeni tanışırken bir bakmışsın telefonlar herkesin cebine sığıyor.</description></item><item><title>Büyünün Yolculuğu | Kahve</title><link>https://aidiyet.org/blog/buyunun-yolculugu-kahve/</link><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 18:45:06 +0600</pubDate><guid>https://aidiyet.org/blog/buyunun-yolculugu-kahve/</guid><description>Uyandığımızda, yorulduğumuzda, sınavlara az çalıştığımızda her zaman yanımızda olan dostumuzdur kahve. Yaklaşık 1000 yıllık tarihi boyunca insanlık için hem enerjinin hem de sohbetlerin simgesi oldu. Bu yazıda tarih boyunca uzun yolculuklar yapan kahvenin farklı kültürlerdeki yapımına, içimine ve anlamına değinmek istiyorum.</description></item></channel></rss>